# SOME DESCRIPTIVE TITLE.
# Copyright (C) 2022-2025, The Isaac Lab Project Developers.
# This file is distributed under the same license as the Isaac Lab package.
# FIRST AUTHOR <EMAIL@ADDRESS>, 2025.
#
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: Isaac Lab 2.3.0\n"
"Report-Msgid-Bugs-To: \n"
"POT-Creation-Date: 2025-12-20 17:52+0800\n"
"PO-Revision-Date: YEAR-MO-DA HO:MI+ZONE\n"
"Last-Translator: Ziqi Fan <fanziqi614@gmail.com>\n"
"Language: zh_CN\n"
"Language-Team: zh_CN <LL@li.org>\n"
"Plural-Forms: nplurals=1; plural=0;\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=utf-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"Generated-By: Babel 2.17.0\n"

#: ../../source/experimental-features/newton-physics-integration/visualization.rst:2
msgid "Visualization"
msgstr "可视化"

#: ../../source/experimental-features/newton-physics-integration/visualization.rst:6
msgid ""
"Isaac Lab offers several lightweight visualizers for real-time simulation"
" inspection and debugging. Unlike renderers that process sensor data, "
"visualizers are meant for fast, interactive feedback."
msgstr "Isaac Lab提供了多个轻量级可视化器，用于实时模拟检查和调试。与处理传感器数据的渲染器不同，可视化器旨在提供快速、交互式的反馈。"

#: ../../source/experimental-features/newton-physics-integration/visualization.rst:8
msgid ""
"You can use any visualizer regardless of your chosen physics engine or "
"rendering backend."
msgstr "无论您选择哪种物理引擎或渲染后端，都可以使用任何可视化器。"

#: ../../source/experimental-features/newton-physics-integration/visualization.rst:12
msgid "Overview"
msgstr "概述"

#: ../../source/experimental-features/newton-physics-integration/visualization.rst:14
msgid ""
"Isaac Lab supports three visualizer backends, each optimized for "
"different use cases:"
msgstr "Isaac Lab支持三种可视化器后端，每种都针对不同的使用场景进行了优化："

#: ../../source/experimental-features/newton-physics-integration/visualization.rst:16
msgid "Visualizer Comparison"
msgstr "可视化器比较"

#: ../../source/experimental-features/newton-physics-integration/visualization.rst:20
msgid "Visualizer"
msgstr "可视化器"

#: ../../source/experimental-features/newton-physics-integration/visualization.rst:21
msgid "Best For"
msgstr "最适用于"

#: ../../source/experimental-features/newton-physics-integration/visualization.rst:22
msgid "Key Features"
msgstr "主要功能"

#: ../../source/experimental-features/newton-physics-integration/visualization.rst:23
msgid "**Omniverse**"
msgstr "**Omniverse**"

#: ../../source/experimental-features/newton-physics-integration/visualization.rst:24
msgid "High-fidelity, Isaac Sim integration"
msgstr "高保真度、Isaac Sim集成"

#: ../../source/experimental-features/newton-physics-integration/visualization.rst:25
msgid "USD, visual markers, live plots"
msgstr "USD、可视化标记、实时图表"

#: ../../source/experimental-features/newton-physics-integration/visualization.rst:26
msgid "**Newton**"
msgstr "**Newton**"

#: ../../source/experimental-features/newton-physics-integration/visualization.rst:27
msgid "Fast iteration"
msgstr "快速迭代"

#: ../../source/experimental-features/newton-physics-integration/visualization.rst:28
msgid "Low overhead, visual markers"
msgstr "低开销、可视化标记"

#: ../../source/experimental-features/newton-physics-integration/visualization.rst:29
msgid "**Rerun**"
msgstr "**Rerun**"

#: ../../source/experimental-features/newton-physics-integration/visualization.rst:30
msgid "Remote viewing, replay"
msgstr "远程查看、回放"

#: ../../source/experimental-features/newton-physics-integration/visualization.rst:31
msgid "Webviewer, time scrubbing, recording export"
msgstr "网页查看器、时间擦除、录制导出"

#: ../../source/experimental-features/newton-physics-integration/visualization.rst:34
msgid ""
"*The following visualizers are shown training the Isaac-Velocity-Flat-"
"Anymal-D-v0 environment.*"
msgstr "*以下可视化器展示了在Isaac-Velocity-Flat-Anymal-D-v0环境中的训练。*"

#: ../../source/experimental-features/newton-physics-integration/visualization.rst:40
#: ../../source/experimental-features/newton-physics-integration/visualization.rst:118
msgid "Omniverse Visualizer"
msgstr "Omniverse可视化器"

#: ../../source/experimental-features/newton-physics-integration/visualization.rst:46
#: ../../source/experimental-features/newton-physics-integration/visualization.rst:152
msgid "Newton Visualizer"
msgstr "Newton可视化器"

#: ../../source/experimental-features/newton-physics-integration/visualization.rst:52
#: ../../source/experimental-features/newton-physics-integration/visualization.rst:223
msgid "Rerun Visualizer"
msgstr "Rerun可视化器"

#: ../../source/experimental-features/newton-physics-integration/visualization.rst:56
msgid "Quick Start"
msgstr "快速开始"

#: ../../source/experimental-features/newton-physics-integration/visualization.rst:58
msgid "Launch visualizers from the command line with ``--visualizer``:"
msgstr "使用 ``--visualizer`` 从命令行启动可视化器："

#: ../../source/experimental-features/newton-physics-integration/visualization.rst:69
msgid "If ``--headless`` is given, no visualizers will be launched."
msgstr "如果给定了 ``--headless`` ，则不会启动任何可视化器。"

#: ../../source/experimental-features/newton-physics-integration/visualization.rst:73
msgid ""
"The ``--headless`` argument may be deprecated in future versions to avoid"
" confusion with the ``--visualizer`` argument. For now, ``--headless`` "
"takes precedence and disables all visualizers."
msgstr "``--headless`` 参数可能会在未来版本中被弃用，以避免与 ``--visualizer`` 参数混淆。目前， ``--headless`` 优先并禁用所有可视化器。"

#: ../../source/experimental-features/newton-physics-integration/visualization.rst:78
msgid "Configuration"
msgstr "配置"

#: ../../source/experimental-features/newton-physics-integration/visualization.rst:80
msgid ""
"Launching visualizers with the command line will use default visualizer "
"configurations. Default configs can be found and edited in "
"``source/isaaclab/isaaclab/visualizers``."
msgstr "使用命令行启动可视化器将使用默认的可视化器配置。可以在 ``source/isaaclab/isaaclab/visualizers`` 中找到并编辑默认配置。"

#: ../../source/experimental-features/newton-physics-integration/visualization.rst:82
msgid ""
"You can also configure custom visualizers in the code by defining new "
"``VisualizerCfg`` instances for the ``SimulationCfg``, for example:"
msgstr "您还可以通过为 ``SimulationCfg`` 定义新的 ``VisualizerCfg`` 实例来在代码中配置自定义可视化器，例如："

#: ../../source/experimental-features/newton-physics-integration/visualization.rst:115
msgid "Visualizer Backends"
msgstr "可视化器后端"

#: ../../source/experimental-features/newton-physics-integration/visualization.rst:120
#: ../../source/experimental-features/newton-physics-integration/visualization.rst:154
#: ../../source/experimental-features/newton-physics-integration/visualization.rst:225
msgid "**Main Features:**"
msgstr "**主要功能：**"

#: ../../source/experimental-features/newton-physics-integration/visualization.rst:122
msgid "Native USD stage integration"
msgstr "原生USD舞台集成"

#: ../../source/experimental-features/newton-physics-integration/visualization.rst:123
msgid "Visualization markers for debugging (arrows, frames, points, etc.)"
msgstr "用于调试的可视化标记（箭头、框架、点等）"

#: ../../source/experimental-features/newton-physics-integration/visualization.rst:124
msgid "Live plots for monitoring training metrics"
msgstr "用于监控训练指标的实时图表"

#: ../../source/experimental-features/newton-physics-integration/visualization.rst:125
msgid "Full Isaac Sim rendering capabilities and tooling"
msgstr "完整的Isaac Sim渲染功能和工具"

#: ../../source/experimental-features/newton-physics-integration/visualization.rst:127
#: ../../source/experimental-features/newton-physics-integration/visualization.rst:186
#: ../../source/experimental-features/newton-physics-integration/visualization.rst:232
msgid "**Core Configuration:**"
msgstr "**核心配置：**"

#: ../../source/experimental-features/newton-physics-integration/visualization.rst:156
msgid "Lightweight OpenGL rendering with low overhead"
msgstr "轻量级OpenGL渲染，开销低"

#: ../../source/experimental-features/newton-physics-integration/visualization.rst:157
msgid "Visualization markers (joints, contacts, springs, COM)"
msgstr "可视化标记（关节、接触、弹簧、质心）"

#: ../../source/experimental-features/newton-physics-integration/visualization.rst:158
msgid "Training and rendering pause controls"
msgstr "训练和渲染暂停控制"

#: ../../source/experimental-features/newton-physics-integration/visualization.rst:159
msgid "Adjustable update frequency for performance tuning"
msgstr "可调节的更新频率以进行性能调优"

#: ../../source/experimental-features/newton-physics-integration/visualization.rst:160
msgid "Some customizable rendering options (shadows, sky, wireframe)"
msgstr "一些可自定义的渲染选项（阴影、天空、线框）"

#: ../../source/experimental-features/newton-physics-integration/visualization.rst:163
msgid "**Interactive Controls:**"
msgstr "**交互控制：**"

#: ../../source/experimental-features/newton-physics-integration/visualization.rst:169
msgid "Key/Input"
msgstr "键/输入"

#: ../../source/experimental-features/newton-physics-integration/visualization.rst:170
msgid "Action"
msgstr "操作"

#: ../../source/experimental-features/newton-physics-integration/visualization.rst:171
msgid "**W, A, S, D** or **Arrow Keys**"
msgstr "**W, A, S, D** 或 **方向键**"

#: ../../source/experimental-features/newton-physics-integration/visualization.rst:172
msgid "Forward / Left / Back / Right"
msgstr "前进 / 向左 / 后退 / 向右"

#: ../../source/experimental-features/newton-physics-integration/visualization.rst:173
msgid "**Q, E**"
msgstr "**Q, E**"

#: ../../source/experimental-features/newton-physics-integration/visualization.rst:174
msgid "Down / Up"
msgstr "向下 / 向上"

#: ../../source/experimental-features/newton-physics-integration/visualization.rst:175
msgid "**Left Click + Drag**"
msgstr "**左键 + 拖动**"

#: ../../source/experimental-features/newton-physics-integration/visualization.rst:176
msgid "Look around"
msgstr "环顾四周"

#: ../../source/experimental-features/newton-physics-integration/visualization.rst:177
msgid "**Mouse Scroll**"
msgstr "**鼠标滚轮**"

#: ../../source/experimental-features/newton-physics-integration/visualization.rst:178
msgid "Zoom in/out"
msgstr "放大/缩小"

#: ../../source/experimental-features/newton-physics-integration/visualization.rst:179
msgid "**Space**"
msgstr "**空格键**"

#: ../../source/experimental-features/newton-physics-integration/visualization.rst:180
msgid "Pause/resume rendering (physics continues)"
msgstr "暂停/恢复渲染（物理模拟继续）"

#: ../../source/experimental-features/newton-physics-integration/visualization.rst:181
msgid "**H**"
msgstr "**H**"

#: ../../source/experimental-features/newton-physics-integration/visualization.rst:182
msgid "Toggle UI sidebar"
msgstr "切换UI侧边栏"

#: ../../source/experimental-features/newton-physics-integration/visualization.rst:183
msgid "**ESC**"
msgstr "**ESC**"

#: ../../source/experimental-features/newton-physics-integration/visualization.rst:184
msgid "Exit viewer"
msgstr "退出查看器"

#: ../../source/experimental-features/newton-physics-integration/visualization.rst:227
msgid "Web viewer interface accessible from local or remote browser"
msgstr "可从本地或远程浏览器访问的网页查看器界面"

#: ../../source/experimental-features/newton-physics-integration/visualization.rst:228
msgid "Metadata logging and filtering"
msgstr "元数据记录和过滤"

#: ../../source/experimental-features/newton-physics-integration/visualization.rst:229
msgid ""
"Recording to .rrd files for offline replay (.rrd files can be opened with"
" ctrl+O from the web viewer)"
msgstr "录制到.rrd文件以供离线回放（可以通过ctrl+O从网页查看器打开.rrd文件）"

#: ../../source/experimental-features/newton-physics-integration/visualization.rst:230
msgid "Timeline scrubbing and playback controls of recordings"
msgstr "录制的时间轴擦除和回放控制"

#: ../../source/experimental-features/newton-physics-integration/visualization.rst:257
msgid "Performance Note"
msgstr "性能说明"

#: ../../source/experimental-features/newton-physics-integration/visualization.rst:259
msgid "To reduce overhead when visualizing large-scale environments, consider:"
msgstr "为减少可视化大规模环境时的开销，请考虑："

#: ../../source/experimental-features/newton-physics-integration/visualization.rst:261
msgid "Using Newton instead of Omniverse or Rerun"
msgstr "使用Newton而不是Omniverse或Rerun"

#: ../../source/experimental-features/newton-physics-integration/visualization.rst:262
msgid "Reducing window sizes"
msgstr "减小窗口大小"

#: ../../source/experimental-features/newton-physics-integration/visualization.rst:263
msgid "Higher update frequencies"
msgstr "更高的更新频率"

#: ../../source/experimental-features/newton-physics-integration/visualization.rst:264
msgid "Pausing visualizers while they are not being used"
msgstr "在不使用可视化器时暂停它们"

#: ../../source/experimental-features/newton-physics-integration/visualization.rst:268
msgid "Limitations"
msgstr "限制"

#: ../../source/experimental-features/newton-physics-integration/visualization.rst:270
msgid "**Rerun Visualizer Performance**"
msgstr "**Rerun可视化器性能**"

#: ../../source/experimental-features/newton-physics-integration/visualization.rst:272
msgid ""
"The Rerun web-based visualizer may experience performance issues or "
"crashes when visualizing large-scale environments. For large-scale "
"simulations, the Newton visualizer is recommended. Alternatively, to "
"reduce load, the num of environments can be overwritten and decreased "
"using ``--num_envs``:"
msgstr "基于网页的Rerun可视化器在可视化大规模环境时可能会遇到性能问题或崩溃。对于大规模模拟，建议使用Newton可视化器。或者，为了减少负载，可以使用 ``--num_envs`` 覆盖并减少环境数量："

#: ../../source/experimental-features/newton-physics-integration/visualization.rst:283
msgid ""
"A future feature will support visualizing only a subset of environments, "
"which will improve visualization performance and reduce resource usage "
"while maintaining full-scale training in the background."
msgstr "未来的功能将支持仅可视化环境的子集，这将提高可视化性能并减少资源使用，同时在后台保持全规模训练。"

#: ../../source/experimental-features/newton-physics-integration/visualization.rst:287
msgid "**Rerun Visualizer FPS Control**"
msgstr "**Rerun可视化器FPS控制**"

#: ../../source/experimental-features/newton-physics-integration/visualization.rst:289
msgid ""
"The FPS control in the Rerun visualizer UI may not affect the "
"visualization frame rate in all configurations."
msgstr "Rerun可视化器UI中的FPS控制可能不会在所有配置中影响可视化帧率。"

#: ../../source/experimental-features/newton-physics-integration/visualization.rst:292
msgid "**Newton Visualizer Contact and Center of Mass Markers**"
msgstr "**Newton可视化器接触和质心标记**"

#: ../../source/experimental-features/newton-physics-integration/visualization.rst:294
msgid ""
"Contact and center of mass markers are not yet supported in the Newton "
"visualizer. This will be addressed in a future release."
msgstr "Newton可视化器尚不支持接触和质心标记。这将在未来版本中解决。"

#: ../../source/experimental-features/newton-physics-integration/visualization.rst:297
msgid "**Newton Visualizer CUDA/OpenGL Interoperability Warnings**"
msgstr "**Newton可视化器CUDA/OpenGL互操作性警告**"

#: ../../source/experimental-features/newton-physics-integration/visualization.rst:299
msgid ""
"On some system configurations, the Newton visualizer may display warnings"
" about CUDA/OpenGL interoperability:"
msgstr "在某些系统配置上，Newton可视化器可能会显示有关CUDA/OpenGL互操作性的警告："

#: ../../source/experimental-features/newton-physics-integration/visualization.rst:309
msgid ""
"The visualizer will still function correctly but may experience reduced "
"performance due to falling back to CPU copy operations instead of direct "
"GPU memory sharing."
msgstr "可视化器仍将正常运行，但由于回退到CPU复制操作而不是直接GPU内存共享，可能会出现性能下降。"

